Экранирование нужно в программировании для того, что бы мы могли представлять разные символы в строке. Потому, что компилятор может
посчитать нужный нам символ для вывода за какую-то комманду или вообще его не заметить ну или выдать ошибку при сборке.
Так же экранирование помогает выводить различные символы из юникода. 